Tulli ette David Hintzer, nink kaiwas, et temma emma Liis Golberg, Hintzeriga allati tüllitsewad, selle palles temma Koggokonna Kohhut, et temma tahhas henda platsi ja Liis Golbergi Platsi wahhel piri läbi aijada.
David Hintzeri Käest sai nõutus se kenkitusse pabber 20 Aprillist 1861, mis Keiserlikko Kihhelkonna Kohto poolest Kinnitud, keä wälja näitis , et Hintzeril 10 Taadre ma Tikkola tallo küljest temma emmast Liis Kolbergest perris platsist on kinkinud.
Hintzer lubbas henda emmaga Liis Golbergiga kuis allamal nimmidut leppi.
1, lubbap Hintzer henda maad mis 10 Taadret suur om, kui temma emmä Liis Goberg ka sellega leppip, Liso katte anda ni kauges, kui Liso wannemp poig Anton Golberg täie ealissest saap nurmet woip pruki, enge Mõtsa mis Hintzeri platsi pääl om ei tohhi Liis Golberg puttu.
2, Kui Hintzer essi tahhap hendä 10 Taadri maad pruki, sis lubbap temma henda emmäle Liis Golbergile igga aasta ja nimmelt 2sel Januaril katskümmend Rubla hobbe kinki.
sai ette noutud: Liis Golberg nink Kussitus, kuismodo temmä rahhul om, Liis Kolberg ütles et temmä Kuigimodi ei lepwad, üllepä middagit Hintzeri kaest ei tahtwad. Temma Liis Golberg tahtwad Prottokolli ja suremat Kohhut kaija.
Moistus
Liis Golberg ja David Hintzer peäwad ütte Mamõdjat wõtma ja henda platside wahhel piri laskma läbbi aiada ja Hintzer saap henda platsi kätte.
Moistus sai Kuludedus. Liis Kolberg saap Prottokol walja antud sel 14 Webruaril.
Päkohtomehhe assemel Kohtomees Jaan Luk XXX
Kohtomees Jaan Peetsu XXX
Abbi Kohtomees Juhhan Wisk XXX
